{
    "question": "budi membuat sebuah parasut berbentuk belahan bola dari katun dengan panjang diameter 7m.\u00a0 jika harga katun rp.30,000,00 setiap m ,\u00a0 maka biyaya yang diperlukan untuk membuat parasut itu adalah ..? \u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "k lingkaran =\u00a0[tex] \\pi [/tex] . d<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] \\frac{22}{7} [/tex] . 7 cm . 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 44 cm<br>biaya = Rp 30.000 . keliling lingkaran<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= Rp 30.000 . 44 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= Rp 132.000",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "v\u00a0= 4/3\u00a0\u00d7 22/7\u00a0\u00d7 r\u00a0\u00d7 r\u00a0\u00d7 r\u00a0\u00d7 1/2 = 4/3\u00a0\u00d7 22/7\u00a0\u00d7 3,5\u00a0\u00d7 3,5\u00a0\u00d73,5\u00a0\u00d7 1/2 = 3773/42\u00a0= 89,83 m\u00b3<br>kayak gitu itu kalo betul sih",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "fungsi-g-r-r-ditentukan-oleh-gx-x2-3x-1-dan-f-r-196",
            "question": "Fungsi g: R \u2192 R ditentukan oleh    g(x) = x2 \u2013 3x + 1 dan f: R \u2192 R sehingga (f o g)(x) = 2x2\r\n \u2013 6x \u2013 1\u00a0\r\n\r\nmaka f(x) = \u2026.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(f o g)(x)= f(g(x)) \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=\u00a02x^2<span>\u2013 6x \u2013 1\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u00a0f(x^2-3x+1)\u00a0=\u00a0</span>2x^2\u2013 6x \u2013 1\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = f(x^2-3x+1)\u00a0=\u00a02x^2\u2013 6x + 2 -\u00a03<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u00a0f(x^2-3x+1) = 2(x^2-3x+1) -3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = f(x) \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u00a02x-3 \u00a0(buktikan saja masukan ke f(g(x))",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pesawat-tinggal-landas-membentuk-sudut-30-dengan-landa-816",
            "question": "Sebuah Pesawat tinggal landas membentuk sudut 30\u00b0\u00a0 dengan landasan. Jika pesawat telah menempuh jarak 6km dari tinggal landas, berapa ketinggian Pesawat sekarang! Pliss yang tau coret\" di bawah :v",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tinggi pesawat artinya, didepan sudut 30\u00b0<br>nah, kalo gitu pake yang sin<br>sin = depan/miring<br>sin 30 = tinggi/6<br>0,5 = tinggi/6<br>tinggi = 0,5/6<br>tinggi = 5/60<br>tinggi = 1/12 km<br><br><br>setau aku sih gitu ya\u00a0:)<br>kalo salah maap ye",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-luas-permukaan-prisma-segitiga-567",
            "question": "Rumus luas permukaan prisma segitiga?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rumusnya adalah Lp = (Luas alas segitiga x 2) + (keliling alas segitiga x tinggi prisma) *NB: - rumus luas alas segitiga = 1/2 x alas x tinggi. - keliling alas segitiga = sisi + sisi + sisi. Contoh: Sebuah prisma dengan alas segitiga 3cm dan tinggi segitiga 4cm. Hitung sisi miring alas segitiga dan Hitung luas permukaan jika tinggi prisma 10 cm! Jawab: Sisi miring alas segitiganya adalah 5cm (didapat dri phytagoras 3cm dan 4cm) Lp = (luas alas x 2) + (keliling alas x tinggi prisma) = ((1/2 x 3cm x 4 cm) 2) + (3cm + 4cm + 5cm) x 10cm) = (6 x 2) + (12 x 10cm) = 12 + 120cm = 132cm. Jadi jawabannya adalah 132cm. Semoga membantu.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-pangkat-2-sama-artinya-dengan-302",
            "question": "8 pangkat -2 sama artinya dengan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sama artinya dengan 8^-2 =\u00a0[tex] \\frac{1}{8^2} =  \\frac{1}{64}  [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalau tidak salah sama dengan pangkat 8 : pangkat 2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-lingkaran-yang-berpusat-di-titik-1-3-dan-berdiamete-694",
            "question": "Persamaan lingkaran yang berpusat di titik (-1, 3) dan berdiameter akar 40 adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pusat (-1,3)<br>d = V40<br>r = (V40)/2<br>\u00a0 = (2V10)/2<br>\u00a0 = V10<br><br>(x+1)^2 + (y-3)^2 = (V10)^2<br>x^2 + 2x + 1 + y^2 - 6y + 9 = 10<br>x^2 + y^2 + 2x - 6y + 10 - 10 = 0<br>x^2 + y^2 + 2x - 6y = 0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-seper-berapa-putaran-penuhkah-sudut-sudut-berikut-a-3-202",
            "question": "Tentukan seper berapa putaran penuhkah sudut sudut berikut :    a. 30 derajat\r\nb. 216 derajat\r\nc. 315 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.30/360 = 1/12<br>b.216/360=3/5<br>c.315/360=7/8<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. 30/360 = 3/36 = 1/12 putaran<br>b. 216/360 =\u00a0 6/10 = 3/5 putaran<br>c. 315/360 = 875/1000 = 35/40 = 7/8 putaran<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "grafik-fungsi-fx-m-1xpangkat-2-2mx-m2-berada-diatas-803",
            "question": "Grafik fungsi f(x) = (m-1)xpangkat 2 + 2mx + (m+2) berada diatas sumbu X. nilai m yang memenuhi adalah    a. m&gt;-2 \r\n b. m&gt;-1 \r\n c. m&gt;2 \r\n d.m&lt;1\r\n e. m&lt;2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "syarat D &lt; 0<br>(m-1)x\u00b2 + 2mx + (m+2) = 0<br><br>D &lt; 0<br>b\u00b2 - 4ac &lt; 0<br>(2m)\u00b2 - 4(m-1).(m+2) &lt; 0<br>4m\u00b2 - 4(m\u00b2 + m - 2) &lt; 0<br>4m\u00b2 - 4m\u00b2 - 4m + 8 &lt; 0<br>-4m + 8 &lt; 0<br>-4m &lt; -8 ==&gt; kedua ruas kalikan -1/4(tanda pertidaksamaan berubah)<br>m &gt; 2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-angka-236-dan-8-dibuat-bilangan-kurang-dari-500-yang-terdi-267",
            "question": "Dari angka 2,3,6 dan 8 dibuat bilangan kurang dari 500 yang terdiri dari 3 angka berbeda. Banyak bilangan yang dapat dibentuk adalah.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0n ={2, 3, 6, 8} = 4<br>banyaknya bilangan<br>==&gt; 2 x 3 x 2 = 12<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Angka 2,3,6,8<br>membentuk bilangan terdiri dari angka kurang dari 500 adalah:<br>untuk ratusan ada 2 pilhan/cara yaitu 2 dan 3. Karena kita sdh pilih sau angka maka yang tersisa tinggal 3 angka untuk puluhan dan satuan, sehingga P(3,2) = 3!/(3-2)! = 6. Jadi banyaknya bilangan: 2. P(3,2) = 2.6 = 12 bilangan<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-rumus-rumus-skala-692",
            "question": "Apa rumus-rumus skala?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jarak sebenarnya :jarak pada peta(SKALA)<br>Jarak sebenarnya:skala (JARAK PADA PETA)<br>Jarak pada peta\u00d7skala (JARAK SEBENARNYA)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seutas-tali-dipotong-menjadi-5-bagian-dan-masing-masing-masing-po-706",
            "question": "Seutas tali dipotong menjadi 5 bagian dan masing-masing-masing potongan membentuk deret geometri. Jika panjang tali yang pendek 4 cm dan yang terpanjang 324 cm, panjang tali mula-mula?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Seutas tali dipotong menjadi 5 bagian dan masing-masing-masing potongan membentuk deret geometri. Jika panjang tali yang pendek 4 cm dan yang terpanjang 324 cm, panjang tali mula-mula?</p><p><strong>Barisan geometri</strong> adalah barisan bilangan yg tiap sukunya diperoleh dari suku sebelumnya dg mengalikan atau membagi dg suatu bilangan tetap.\n</p><p>Rumus suku ke-n \u2192 [tex]\\boxed{Un = a~ r^{n - 1} }[/tex]</p><p>Deret geometri adalah jumlah suku-suku yg ditunjuk oleh barisan geometri.\n</p><p>Jumlah n suku pertama \u2192 [tex]\\boxed{S_{n} = \\frac{a~(r^{n} - 1)}{r-1}}[/tex]</p><p></p><h2>Pembahasan</h2><p>Diketahui : </p><p>Banyak potongan tali (n) = 5</p><p>panjang tali terpendek (a) = 4 cm</p><p>Panjang tali terpanjang (Un) = 324 cm</p><p>Ditanya :</p><p>Panjang tali mula-mula (Sn) ?</p><p><strong>Jawab :</strong></p><p></p><ul><li><strong>Menentukan rasio </strong></li></ul><p>Un = a r\u207f\u207b\u00b9</p><p>324 = 4 \u00d7 r\u2075\u207b\u00b9</p><p>324 = 4 \u00d7 r\u2074</p><p> \u00a0 r\u2074 = [tex]\\frac{324}{4}[/tex]</p><p> \u00a0 r\u2074 = 81</p><p> \u00a0 r\u2074 = 3\u2074 </p><p> \u00a0 r = 3</p><p></p><ul><li><strong>Menentukan panjang tali mula-mula</strong></li></ul><p>Sn = [tex]\\frac{a (r^{n} - 1)}{r - 1}[/tex]</p><p>S\u2085 = [tex]\\frac{4 (3^{5} - 1)}{3 - 1}[/tex]</p><p> \u00a0 \u00a0 = [tex]\\frac{4 (243 - 1)}{2}[/tex]</p><p> \u00a0 \u00a0 = 2 \u00d7 242</p><p> \u00a0 \u00a0 = 484 cm</p><p></p><p>Jadi panjang tali mula-mula adalah 484 cm atau 4,84 m</p><p></p><p>------------------------------------------------------</p><h3>Pelajari lebih lanjut tentang Barisan Geometri :</h3><ol><li>Panjang potongan kawat terpendek 5 cm dan potongan kawat terpanjang 80 cm \u2192 brainly.co.id/tugas/13808260601</li><li>Panjang kertas semula \u2192 brainly.co.id/tugas/10758102</li><li>Banyak penduduk di kota tersebut pada tahun 2010 yg selalu meningkat 2 kali lipat dari tahun sebelumnya, tahun 2005 banyak penduduk kota 10.000 jiwa \u2192 brainly.co.id/tugas/12702842</li><li>Suatu bakteri akan membelah diri menjadi 2 setiap 15 menit. Jika banyak bakteri pada pukul 12.30 adalah 15, maka banyak bakteri pada pukul 14.00 \u2192 brainly.co.id/tugas/9926864</li></ol><h3>Detil Jawaban</h3><ul><li>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : 9 SMP</li><li>Mapel \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: Matematika</li><li>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 2 - Barisan dan Deret Bilangan</li><li>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 9.2.2</li><li>Kata kunci : barisan geometri, panjang tali mula-mula</li></ul><p></p><p>Semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}